突發：歐盟啱啱宣佈咗一系列應對港版國安法嘅回應

Hong Kong: Council expresses grave concern over national security law

Following an initial discussion in the Foreign Affairs Council on 13 July 2020, the Council today adopted conclusions expressing grave concern over the national security legislation for Hong Kong adopted by the Standing Committee of China’s National People’s Congress on 30 June 2020.

The conclusions restate the EU's support for Hong Kong’s high degree of autonomy under the ‘One Country, Two Systems’ principle, and its solidarity with the people of Hong Kong, whilst setting out a coordinated response package of measures in various fields.

These include among others:

asylum, migration, visa and residence policy;
exports of specific sensitive equipment and technologies for end use in Hong Kong;
scholarships and academic exchanges involving Hong Kong students and universities;
support to civil society;
the operation of member states’ extradition arrangements and other relevant agreements with Hong Kong
Lastly the conclusions call for a review of the implementation of the national security law and of the impact of the EU response package before the end of the year.

即係廢啦

仲有呢篇新聞稿

又話食咗春藥嘅，仲係響鈴咁。

目測都話係等埋九月選舉, 但係我地而家都入左萬年國會mode啦

EU本身冇權，仲要有國家奶共

重點：香港人有得去歐洲庇護、移民

其他嘢就唔使諗

EUROPEAN COUNCIL

代表歐盟所有首長定既政策大綱
要睇唔同成員國既實際決策

EU係咁架啦，唔駛理佢
睇成員國講乜野

好軟弱 , 仲有一種想認可國安法傾向

Lastly the conclusions call for a review of the implementation of the national security law and of the impact of the EU response package before the end of the year.

可能年尾出報告 : 香港國安法運作良好

關注姐係無用

Sweden and Iceland will stand with Hong Kong firmly, I can promise.

啲英文有啲深 有冇翻譯？

我一直在關注

This joint statement signfies some countries, at least the nordic and netherlands may consider special visa scheme to Hongkongese! Moreover, weapons are blocked from Hongkong colonized by Chinazi！

其實已經唔算深喎

google translate more accurate, please!

google translate

香港：安理會對國家安全法表示嚴重關注

在2020年7月13日在外交事務委員會進行初步討論後，安理會今天通過了結論，對中國全國人大常委會於2020年6月30日通過的香港國家安全立法表示嚴重關切。

這些結論重申了歐盟對“一國兩制”原則下香港高度自治的支持，以及它對香港人民的聲援，同時在各個領域制定了一套協調一致的措施。

其中包括：

庇護，移民，簽證和居住政策；
在香港出口最終使用的特定敏感設備和技術；
涉及香港學生和大學的獎學金和學術交流；
對民間社會的支持；
成員國與香港的引渡安排和其他相關協議的運作
最後，結論要求在年底之前審查國家安全法的執行情況以及歐盟應對措施的影響。

以後淨係可以用國貨

Further scrutinising and limiting exports of specific sensitive equipment and technologies for end-use in Hong Kong, in particular where there are grounds to suspect undesirable use relating to internal repression, the interception of internal communications or cybersurveillance;

Reviewing the implications of the national security legislation on the operation of Member States’ extradition and other relevant agreements with Hong Kong;

好快睇左睇 依兩點比較強硬

Exploring possibilities for stepping up and coordinating scholarships and academic exchanges involving Hong Kong students and universities;

依點都重要 起碼唔好屈係香港埋19學店度

可以睇呢篇分析，會明點解歐盟用既字眼係explore同consider，同埋唔同成員國既取態同跟進行動。

雖然德國喺連登口碑唔好，但喺咁多個成員國入面其實係算主動嗰個。

70多國表示強烈譴責

一直關注事件

The most aggressive country should be Sweden. Germany may rank number 2

EU+five eyes+Japan+south Korea=no more than 50, period

歐盟議會好似冇約束力？？

歐盟無期望 完

歐盟除咗呢樣同唔出口武器之外都冇咩可以做
都要睇德法自己點搞

Members MUST abide by joint decision of council. It is BINDING

深夜打飛機開始

唔怪得英國走啦

等睇強烈譴責成個歐盟

你哋唔係唔知eu嘅statement 係冇可能太強硬㗎啦
要所有成員國ok先出得㗎

但隔離post係 美國要珍重 因為好多國家企係中國呢邊

分清楚歐洲議會同歐盟先

EU: too slow, too weak, too late.

Mercedes BENZ : 你有你寫垃圾條文 我繼續整水炮車裝甲車 碌死曬香港班人

完全no harm, CLS EU

屌到啪啪聲，我鍾意

歐盟本身係偏向”內部協調“既組織 唔係對外既組織 唔係連登仔想象既八國聯軍
歐盟可以決定國家之間直出直入 但無辦法硬性規定個別國家接唔接受香港人移民
篇野講到明要對港禁運科技設備 其實已經算好大共識

歐盟係德國楂旗.
對條死肥婆冇期望. 會唔會輸第3次?

Merkel promised to step down

對歐盟都無咩期望，次次出聲明都射唔出咁

冇咩特別

Swiss係唔係EU? 班狗用緊

Swiss not part of EU, unfortunately.

歐盟冇硬性移民政策，連簽證都係跟成員國簽
所以收香港人方面冇乜話事
但係出口，因為同一個對外關税區，加上有成員國話左禁運武器同科技，所以成個EU都限制出口係可預期
姐係法國德國野冇得賣比班狗同奶共大學

I expected this disappointing result when I read another EU press release today on twitter.

Press release 28 July 2020 Brussels
"EU and China discuss trade and economic relations"

哂尻氣啦歐盟 唔好幻想佢會制裁支那

我有幻想過。。。

EU 裡面有個臭閪阻頭阻勢
就永遠都礙事

所以班狗用swiss,已經預左俾人禁運

德國係咪每次都要做軸心國先安樂

去愛沙尼亞或者波蘭有無得諗？
可以搞章魚燒檔

無咩睇頭

味又係達哥
唔使睇

裝甲車 唔是德國咩

好彩日出祖國退出左垃圾聯盟

堅難 歐盟德法話事 二個都本身wfc香港抗爭，法國佬自己本身都用警暴鎮壓黃背心，德國更加係流著納粹血

想問會唔會開放工簽香港人？

其實歐洲拎永居再入籍本身已經好容易, 係冇乜人去研究, 大撚把大陸大媽英文都唔識多隻拎住歐盟 passport 係當地做雞啦

EU有d pro支那，例如PIGS當中嘅PG，仲有匈牙利，有聯合聲明已經算係咁

唔睇都罷

簡稱慢流遲